---
title: Panduan Berkomunitas
subtitle: ''
description: Yuk gabung di komunitas LangitKetujuh sistem operasi.
image: media/beranda/thumbnail.jpg
opengraph:
  image: media/beranda/thumbnail.jpg
call_to_action:
  enable: true
  title: Butuh Bantuan?
  image: media/beranda/faq-min.svg
  content: Silakan kontak kami di telegram. Balasan akan direspon 1x3 jam.
  button:
    enable: true
    label: Kabari via Telegram
    link: https://t.me/langitKetujuhcs

---

_Bismillah._

Kami percaya bahwa Anda yang masuk ke komunitas merupakan seseorang yang bisa bertanggung jawab dan dapat diandalkan. Oleh karena itu kami selaku admin dan moderator komunitas mengharapkan anggota yang bergabung dapat menaati peraturan komunitas yang tertulis dibawah ini.

### Platform komunitas.

Platform yang kami gunakan untuk berkomunitas yaitu Telegram dan Facebook grup.

- Telegram: https://telegram.org/langitketujuh_group
- Facebok: https://facebook.com/groups/langitketujuh.group

### Menggunakan foto profil.

Anggota komunitas diharapkan memasang foto profil sebagai identitas, misalnya gambar bunga atau buku.

### Menggunakan nama yang jelas.

Nama yang digunakan bebas apa saja, misalnya "Fatimah Az-Zahra". Dan menambahkan id pengguna, misalnya `@azzahra`.

### Memanggil dengan nama yang semestinya.

Memanggil nama seseorang secara langsung lebih baik dari pada memanggil dengan sapaan mastah, suhu, ngab, dan panggilan yang kurang baik lainnya. Cukup panggil bang, pak, bu, mas, mbak, uda, uni. Panggilan tersebut sopan dan lebih baik.

### Ketika bertanya usahakan memberikan informasi yang jelas.

Jika Anda mengalami kesulitan dan ingin mengajukan pertanyaan, berikan informasi yang jelas dan gunakan printscreen agar anggota lainnya dapat memberikan solusi dengan tepat. Seperti menyantumkan spesifikasi mesin, kendala yang dihadapi, kondisi sebelum dan sesudah terjadi.

### Sopan dalam berbahasa.
Gunakan bahasa yang mudah dimengerti dan tidak menyinggung perasaan orang lain. Tidak perlu meyingkat kata, sebab sesama anggota akan menilai Anda dari tutur kata dan bahasa.

### Mengirim Promosi.
Sebagai anggota tidak diperkenankan untuk mengirim promosi, seperti promosi acara, lowongan kerja, dan sejenisnya. Kecuali sudah ada perizinan dengan admin dan moderator, penting karena Admin yang akan memposting.

### Keluar topik bahasan.
Komunitas ini dibuat agar pembahasan sesuai dengan wadahnya, namun jika yang dibahas keluar dari topik disarankan tidak memposting atau membahasnya. Keluar dari topik yaitu apapun bahasan diluar LangitKetujuh OS dan Desain grafis.

### Instalasi.
Jika Anda membutuhkan jasa instalasi dikarenakan gagal atau belum pernah menggunakan distro linux sebelumnya, maka sebaiknya menggunakan edisi Profesional agar kami tim LangitKetujuh bisa membantu instalasi secara remote (online jarak jauh).

### Pelanggaran berkomunitas.
Jika ada yang melanggar panduan berkomunitas seperti melakukan perundungan dan memicu perpecahan, maka Admin/moderator akan menghapus akses berkomentar dan mengeluarkan dari komunitas. Admin berhak menghapus postingan yang dirasa tidak layak ataupun menyalahi peraturan.

---

Demikian panduan berkomunitas yang telah kami jelaskan. Bergabung menjadi anggota artinya Anda telah setuju dengan peraturan. Jika ada pertanyaan bisa menghubungi kami dibawah ini.

_Barakalahu fiikum._

~ Moderator group.
